做紮鐵做到好唔開心

下年二月就22歲

琴日第一日返工。本身都有份工跑散

個大佬都對我好好比好多野我做 但好唔好彩今年疲情搞到我差唔多手停口停半年。最後無工返搞到我患上焦慮症

到前果排就上fb睇下有無白紙都做得既工搵下錢就做左紮鐵。
第一日返工雖然好攰 係咁搬重野。但我都捱得過

最難過係有兩位師父係咁屌係咁屌。同事都幾好人 會關心下我。

不過唔知點解壓力好大 覺得自己好折墮。我覺得我會係呢個盤到做搬搬抬抬既角色做到完盤。完全feel唔到會學到任何野(因為啲師父真係好閪) 一諗起前途問題就唔想生存落去

最後呢個盤有兩年做。我到底捱落去 定係快小小走人轉其他既環境直到有個好師父肯帶我

求高人指點一下

讀書啦 你呢d叫雜工 冇野學嫁

你捱唔住隨時做埋都唔夠錢睇醫生
搵過第二份啦

唔係串 唔係話教精你
試下返足一個月先再講 唔好因為屌一兩日就影響到你
如果你一個月都未睇得開既話 地盤落手做唔岩你

未慣jer, 乜工都要有適應期，真係頂唔順至走lor

都係個句做地盤就算靚女都會比人屌 何況你呢啲白紙𡃁仔
做多幾個月仲係比人屌多過做就自己諗下呢行啱唔啱自己

呢個盤有2年但係你未必可以開足工！除非你識人

白紙第一日返工
唔叫你做咕哩搬野,唔通真係叫你落手紮咩

識開鐵，睇圖未?

靚女地盤工俾人屌果種屌係邊種屌先

以為你話做到對手震哂要烏低頭飲湯添

無做返一年半載都唔會教你
就算教你都係教一半
另一半你自己領悟下
唔死人無意外就得啦

冇負擔咪再搵過工囉

做到仆街收呢個價，抖吓，放慢d，都係收呢個價
唔好迫得自己咁緊

屌返轉頭就得

除非你好撚醒又識得做人
又或者係皇親國戚

廿二歲仔咩都未識
做下把
比人屌係好正常

想學野去VTC
職訓局

你落場比人屌
衰D講句
人工包埋

比心機
屌屌下就慣

呢樣野我明 我都心甘情願搬
但上面吊緊啲鐵落黎係我頭頂
我只不過行開一米左右 洗唔洗問我屌你老母驚驚驚 驚乜撚野 呢啲都算。
我只不過想問下咁多位高人 我仲應唔應該做落去
我肯捱 但我驚捱左年幾兩年乜都學唔到 我上網睇左有人都係頭一年第一個盤好晒時間 最尾走黎走去先撞到好師父

地盤不嬲辛苦工

唔明點解早幾年成日有班連登人吹奏

地盤師傅係咁咖啦,因為佢地都係比人由白紙屌到做師傅,如果你真係有心番地盤呢行你就預左要受氣比人屌,間唔中都會有D好人既. 你先做得個幾日比人屌係正常,有心做咪做住先囉,白紙一張初初一定冇乜得點學野咖啦
真係想有前途既咪去讀書相關既課程囉.身邊好多FD都係中學就去左讀呢D之後依家做左中工呀個d.人工都唔錯既
我之前都做過地盤,但個陣係岩岩grad冇耐諗住做下試下,最後都去左做其他工,下年都諗住讀書,我同你都係差唔多年紀,日後大把日子要過.慢慢黎啦

地下階層先會做地盤，你仲後生，唔想成世做粗人就去讀書啦，有個high dip喺手已經唔同玩法

你個師傅on9者
廢中來？後生果d好多都好好人
有咩好屌

其實係，真係睇人

你咁後生 讀老建 ive好過啦

d師傅唔柒會教人嫁

同好多無料扮4條

做得耐就當師傅

點知牌都冇

地盤佬的一生：
入行時；低人工，比人當狗屌
做到師傅：一身傷搵埋唔夠睇醫生
中年：仲未有人肯嫁比你，只可叫雞賭馬渡日
晚年：一身性病、肺病、關節病

好多都交戲俾老細睇，有d對住𡃁仔衰過對畜牲

屌走晒d人 d師傅自己做晒囉咁勁

真呀 當人狗咁撚

唔單止地盤 飲食果d部長都係咁

多數都唔係明屌 班啊叔會趁你走咗之後係度屌話咩姐姐仔乜撚都唔識係度阻頭阻勢 有撚用咩叫佢落嚟跟我行個圈啦
然後班人就會笑淫淫咁講咩行個圈啊 定係屌返轉啊 最後成班人唔知做乜鳩圍埋笑到收唔到聲

不過唔會有靚女成日落場啦 多數都係打個轉 以前我有個同期嘅同事幾靚入職唔夠一年成功呃咗個毒撚格又有少少家底嘅Engine做少奶

有d閪會覺得，做慢d仲好

真心，做幾年做大工，由三四判做起，當然前題係你有興趣啦。識人做建造工友，早兩年都成$80萬年薪（當然佢有加班）。

睇你自己想點，不過做地盤要預比人鬆化。

依行一係你係皇親國戚
然後靠自己人教
一係就去CIC讀返個中工牌返黎
有返D基本功再入行
但一樣睇際遇
班老師父10個有9個都係唔會教/唔識教既死廢老
要靠自己領悟力

你驚有錢請唔到人

白紙做3-4年就做三四判
咁撚大想頭

請到個師傅就用佢d親信啦 洗鬼用外人

睇你判定打工

樓主呢d係搬運工

邊有野學

唔讀書既話做成年都係搬野

我幾年前dse加埋得3分
Highdip都讀唔到

同幾個同學圍威喂走左cic讀左個雞精管工班
讀書個個月都有幾千蚊收
之後畢業出左黎做管工學徒做左幾年
宜家都升左做管工都有27,8k一個月

我係無乜大志，但過得去啦
返工又唔洗點做野帶下sir收貨咁又一日

師兄你都可以考慮下
襯你年紀仲細有時間可以揀過條路點行

做幾年大工先呀！

學到野既工就出唔起咁既價

靚女會係第二種屌

同埋，你呢個年紀，最緊要識多d人

師父閪唔會學到野 早走早著
搵到個肯教既先諗長做

每日出幾錢人工？

紥鐵都有判工？

我都有差唔多經歷

之前從來未用過鈎仔，第一轉就要8支R4鐵，頂硬上，係就係慢小小，去完一轉，手已經好硬，第二轉8支已經手軟，行唔到咁，師兄體諒我，俾我6支先，勉強頂到，好不容易先捱到中午飯。

去左沙田一間茶餐廳到食，咁送左例湯黎， 攞起隻匙羹，我屌，提唔能起，右手已經硬能曬，我要用個頭壓低黎飲湯，心諗，仆街喇，重有半日點捱。

好，食完飯，又推過，又熱又曬，已經出到沒曬汗，我知再唔飲水，一定會死，我偷雞經過7-11買支野飲，一野飲曬都唔夠，但起碼有返汗出，到岩岩放工時，佢地問我返唔返第二日，我話唔返，第日就辭職，好敬佩佢地，份工真係唔簡單。

呢個係真嘅，要識啲肯幫你嘅人，嗰啲下下都係問借錢嗰啲可以唔洗識

潮文？

幾錢工？

去學做裝修好過啦

成個明日大愚來緊 點冇野做法

做gym操大隻D先去做

夏天做天面真係死得人
太陽曬到啲鐵熱到蒸乾個人..

我係天面帶皇家佬收鐵都熱到想死

抵撚死
唔讀好書啊喇

樓主做緊個d係打雜位
汁頭汁尾，搬搬抬抬
洗乜搵個師傅做
有親信都捧佢上位啦
成世做靚仔咩

肯罵你既上司係好人黎
記住呢句

申: 俾呢啲人帶大，喺佢身上學咗好多

我可以餵樓主飲湯
下次call 我

做得老粗行業遇正d老屎忽你就預左俾佢哋去孩落你，拎你黎顯得佢哋更加優秀㗎啦。

如果同你講, 去大國做同樣藍領位人工更穩定, 生活更少壓力, 會否去?

罵你唔代表會袋錢落你袋
見樓主d上司咁樣
可能佢成世都係搬搬枱枱
連鐵圖都唔知係咩

想HEA住過 做科文仔 基本上無野做 但易升上去 16KUP
更加HEA 安全仔 19K UP 但好難有位比你再升

自己心態可能改變下
屌你唔一定要聽 屌多幾下咪慢啲手
老細一樣出糧比你
只要你唔係廢到一個點 想炒你都好難(呢行缺人）
認同公司同事年紀差大係冇咁輕鬆
我返工 成班都係差唔多年紀 幾開心

比粒膠來做咩
你阻到林鄭咩？
明日大愚重勁過4大基建

其實最緊要係搵下有冇同興趣相關嘅行業再作培訓嘅打算。

人生流流長，唔一定要做死同一行，做得唔開心咪quit囉，大不了咪再搵另一份，無謂為咗返工而返工

22歲仲後生，撞多D板亦無壞處，只要方向正確的話
而樓主你目前只係因為迷茫而不安姐，人之常情黎

即使跟著仆街都會有學到點應付。如做滿半年可轉工，跟唔同人相處。人生如此，祝好

好似幾正

想問你係做學徒定點
除左綠卡有咩其他牌係身

紮鐵同搭棚 真係諗清楚先好入行

如果乜都冇又真係想返地盤嘅話
你報名去cic讀啦
讀書又有津貼
讀完會幫你搵工
試下啦
唔會話點先為之好
最緊要係自己心甘情願
條路自己揀
仆街唔好喊

你就真係唔方唔愚而家大陸仔成批成批咁車落黎有氣有力取代緊d 無專業技能既香港人，而且呢個時世今日唔知聽日事

重點係紮鐵除左地盤就無其他出路，又唔係成日開得足，淨係係地盤睇人學到既跟本好多都學壞師/半桶水, 樓主咁後生就應該讀返d有多d出路既技能，第日如果真係無地盤開即刻轉去做維修之類都仲得

紮鐵佬大部分 都係黑黑瘦瘦㗎

工程依行好多都係果d教識徒弟無師傅既行業
好多野係前人既經驗總結出黎
如果佢有心教又有實踐機會既話
幾個月都識得7788喇
但係實際上佢唔會得閒/有心去特登教你

你打左成大段野
關我講既明日大愚大把工開咩事？

唔洗架

抗壓低唔好做地盤，咩崗位都係
利申：過來人，已走

去學釘板好過啦 扎咩野鐵 扎鐵岩老野only

番得個一兩日
人地撚會教你野咩
好多人番一排就捱唔住唔做
d 新人日日轉
佢教黎做咩
你都要捱到一排先知有無野學架

原來係閱讀障礙

咪咁仆街啦 有冇諗過住底層嘅人既感受呀

我覺得人夾人緣，冇話一定，行行出狀元，不過我贊成用屌黎教人囉

人哋都有老豆老母生嫁E啲支國冇文化教法

「驚捱左兩年乜都學唔到」呢句睇得出你為好後/未必會發生嘅事而憂慮
可能比自己短啲短期目標先？一星期/一個月
去到等時先黎擔心都未遲！

地盤本身就係用粗口溝通
你一係習慣 一係就唔撈

做管工好過啦
到時屌鳩個判頭都仲得

關工種鬼事
你無論去邊 同一行業 都有閪人 同好人架啦
係你唔好彩

你弱智就潛啦 重係教人做人
害撚死人呀

你之前係返咩工跑散？

大家咁話啦

拆則 開料 睇圖 吊鐵 派鐵 扎野 湊RE收貨 同管工夾期 夾安排 排車
湊Engine夾份堅既圖出黎 有D師父係全部都做得到 勁既師父真係好勁

岩呀。單身或唔生ge係最好

屌你老母你都痴閪線嘅

唔屌得唔好做地盤， 同埋唔係做學徒既基本上唔會學到野

香港工程冇咗班廢老屎忽會好好多

真係大家咁話

明日大愚 同人講冇工開
你不如怕下自己份工重好

搵到新工先轉, 唔開心預咗, 但唔好認輸

以前唔讀書無前途怪得邊個
事實係就算25歲有學位咪又係得果兩萬鬆
根本全香港後生都無前途

做邊行都有機會遇到唔教人嘅師傅

唔讀書怪邊個

咁正既咩

教唆他人自殺

疫情定疲情都打錯

樓主辛苦你 知道你打呢份工唔容易 撐住

你咁講野因住有報應

呢兩樣都要好體力、唔畏高先做到
唔係個個做得嚟

做左一日? 我初頭入行都係咁嫁啦
依家柒下柒下做左 6 7 年啦

諗落又係
佢人工係包做份內事
唔包教人

係囉係囉，你未繼續打飛機執著係d未發展到既將來到囉，有種人係唔想接受現實，一係你就係騙頭驚無水魚入行俾你騙

我俾左咁多個point你完全反駁唔到，淨係執著係大愚大愚，同你都溝通唔到，直接拉

我個盤早幾日尼左個幾個白紙 我都係叫佢搬野 俾佢摸熟環境 驚整親呀

你唔搬野 你重識做咩？
學野？學野一係就去建造業議會
一係就比錢人叫人教

做地盤去到邊都係咁
個個大撚把野做
邊個得閒教你？

唔捱得就去送外賣

乜撚野叫管工
你又識d乜野要人比你管

唔識教新人比你做到師傅級有咩用

吓 紮鐵係要學 無學過有咩可能做到

On9當有趣
樓主講到明有焦慮症
有咩事係咪你負責任

認真果句 地盤都捱得到
倒不如轉行，回報一定高好多

想問下仲請唔請人？

聽過d地盤佬肌渴到豬閪都當女神，又裝佢地去廁所

轉咩行回報高好多又唔講

你覺得啲job係請你做? 天真到

咪鬼同佢講啦 條友真係閱讀障礙㗎
佢琴日同我喺素媛個po都拗緊
同一樣嘢講撚咗十幾次都係咁重複
起下底就知佢係周圍撩交嗌嘅波台狗黎

讀個HD 入行做大判屌返班扎鐵佬轉頭啦

真人真事：

兩年前撞返個舊同學，

本身快餐店做二廚，後尾去咗做紮鐵，

當時佢不停講紮鐵點好做，點好搵，時間又好好咁，

但上個月撞返佢，傾咗陣，佢話已經無做紮鐵，

因為工傷，隻手而家連舉高都有困難，

做唔到扎鐵之餘，又做唔返廚師，

跟住問佢而家做緊咩工，佢話做緊保安

第一日就俾你紮咩
你連個運作係咪都未知
你知唔知紮完要驗鐵,唔收貨要起左佢再紮
咁樣晒左半日知唔知影響幾大,老細蝕幾多錢,俾大判屌到屎眼有幾大?

你做多排摸熟晒,中間偷下師,趁機R下師傳教你
人地見你有心做,就會叫你埋去幫手架啦
教你=俾飯你食+晒自己心機時間+有機會俾你搶飯碗
你唔證明你幫得手人地點會肯教你??

做拆則囉

因為佢地唔係真係去做

捱都要搵岩工種同自己有興趣，無負擔就唔好浪費時間，見過好多人三十幾先黎做三行，之前浪費晒係d無前景無出路既工種但果時搵到下錢，最後未又要讀返書學返門手藝

樓主宜家幾錢工

你老母見到個仔咁戇鳩岩岩跳左啦

人地一開始咪話做管工學徒

直接拉左，同蠢人永遠唔講唔到道理

其實坐OFFICE個班都係差唔多 成個場得一兩個女嘅工時又長
欣宜坐係度都可能有人行去媾佢啦(雖然欣宜個身型應該會擋住條路)

管工學徒
管工都要學徒

返地盤要識得斟茶灌水

樓主不如做水喉啦，又可以做地盤，又可以做維修。
屋企漏水都可以自己整，有好多得益

教唆他人自殺
好不安

On9當有趣

一開始係做搬搬抬抬同埋開料㗎啦
正如你去學廚都係學咗最基本嘅嘢先

佢廢je
D師父 做幾十年都無事
佢做兩年就永久工傷

屌你

撐落去！

俾你計下數
你自己諗吓填完海，起完基建，起完道路要幾耐？
測完量，量埋地，規劃完，先到樓主入場札鐵要等幾耐
唔知到時樓主餓死街頭未？
你自己反省下自己點解咁短視

做咩工唔會比人𨳒？做老闆都會比人𨳒啦，on9

呢兩瓣嘅師傅 係我認識嘅師傅入面。 走得最快同埋最多嘅
啲扎鐵佬 長期喺樓頂曬住咁飲啤酒 都仲係鬼咁瘦嘅… 30歲個樣望落已經4,50咁

舉報回覆 > 封鎖 > 上一頁

冇去建造業工會讀course??

你呢啲冚家剷 係咪上網亂講野就唔洗負責任？

你做錯野屌係正常，係又屌唔係又屌果d痴鳩撚線

講嘢唔經大腦

你咁PK嘅？你從來唔會唔開心？

小朋友 教人自殺 係犯法咖

其實做咩都係 最緊要錫身

跟過第二個大佬啦,跟著呢d大佬都唔荒做得長

你讚成？？

返咗一日就話冇嘢學？

真 識帶新人果D先頂級

識分配叫人做野咪得囉

間公司又唔係佢地嘅

咪就係
先得22歲人
你做個管工都好過做工人
工人一傷真係手停口停 又唔穩定

認同
先同啲老師傅熟左先
老馮要教你野咩
豬頭骨梗係比新仔架啦
捱到有人入你咪free囉

你呢啲人正仆街黎

乜7都唔識，唔通一入去做老總咩

網上討論區LIHKG 會員TaylerchieF (會員編號：#80178)涉嫌觸犯香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協助、教唆、慫使或促致他人自殺或進行自殺企圖」。

已報驚

教人自殺，已經犯法

咪咁仆街啦，on9 當有趣

其實我唔係唔肯搬唔肯抬

唔係怨第一日返工就妄想學到野
係啲師父真係閪到好難想像 可以睇返#21

有巴打問我點解唔報cic。其實我一早報左 今年6月本身係開班。疫情停課 一拖再拖 拖到今時今日同我講今年唔會開班 要下年。

所以我先上fb搵工開。唔想再晒時間等

全部留言我都有睇。都偏向叫我重新揀一條路。揀一個課程岩心水就讀左去。所以我都諗住上網搵下 中間個空檔期我可能會辭職搵第二份或者做住先 多謝大家

樓主加油 我都做緊𡃁仔，不過唔係紮鐵，做咗差唔多3個月，而家跟個師傅真係極品嚟 ，每日返嚟都啤鳩住我，好似我前世屌撚過佢屎忽咁，同佢打招呼，佢又唔應，問佢野佢又唔應，問佢有無野搞，佢話無，跟住自己走去做野 無教過野。

等CIC開返班再入去啦 應該會介紹你哋出去外面啲公司
依家你都可以考慮唔跟呢間公司跳出去再搵 不過紮鐵真心傷身自己諗啦

你老竇老母生撚咗你出嚟都一定好唔開心，咁佢地跳樓死撚咗未？

唔好介意我直接，想為你好，人生仲有好長，你問清楚自己想要獲得啲咩先，打Tie 返工涼冷氣，還是著件工衣曬太陽。而自己有咩條件去做選擇？？

無既，請你盡快進修，或者捱落去，努力返工。

人生唔會有個Google map既app話比你知，行幾耐先到，先去到你想去既目的地。

學唔學到野，你都有責任。簡單講幾句，你可能連搬鐵都未學懂就力，鈎仔都未揸過，幾個人一組既工作經驗都未有。你期望對方教你啲咩技能？

其實你話想學到野，有問諗過係學到啲咩野？

扎鐵工有好多野學，有人拆圖，有人埋碼吊野，有人開料，有人搬料，有屈鐵機，有捲桶機，扎間牆，扎樓面鐵，扎陣鐵，有人剪網鋪網。

但以上咁多樣野，有90％都涉及舉起條鐵既動作。

而我見過好多意外，就係未跟到組人既節奏，或者係其中一條友甩手，攪到其他兄弟仆倒 壓傷等等。

就咁睇你講幾句，我唔覺得你啲師父唔想教野，係時候未到。

備註：
做地盤比人屌就緊架啦，無論你係高層管理層，管工，什工，技術工，我唔覺得 條食物鏈入面有邊個唔洗比人屌。

包括發展商. 則師.顧問等等，都要比人屌架啦，只不過係多定少。

呢條路唔容易行，但唔係行唔到。今日努力左，起碼唔好比機會自己後悔先。

玩多一頭半個月睇睇佢先囉，啲師傅係人都屌定淨係屌你？

依家都有人吹奏
又話地盤佬好斯文 唔嫖唔賭
同六四冇死人一樣

科文仔地盤最低層黎,
洗閘口嬸嬸都比唔過

懶風趣，blocked

他朝君體也相同

CIC 同浪費時間無分別

咁你轉盤睇下，實有一啲仆街係特別閪

打少左個字。不贊成。唔好意思

乜7都唔識學人做管工

留俾你全家啦

咪on9 la

老屎忽根本係狗

番過一兩日就有呢重諗法，做保安都要俾人屌啦，地盤唔岩你

地盤係女人都會叫靚女，
你任何西都屌得落既，咪就係你諗個種囉

我識既地盤佬通常收工比錢屌，一個比錢既關係

唔係話串返你， 只係分享下經驗
如果第一印象唔掂，千祈唔好拖即轉。不過一個月都試得差唔多

利申： 只係做過office長工

你經濟壓力大唔大先
做住先啦,有咩再打俾你之前個大佬

地盤佬真係識食

好撚好笑？俾少少同理心得唔得

同埋DevB 基本上強制MIC, 對釘板札鐵好大影響

不如你睇吓有咩課程啱
學一門其他手藝？

地盤呢d工始終係辛苦錢
同埋有危險性

免費課程有津貼

以為係一次飲哂支水潮文

其實學師本身個文化係咁，你記得你係受薪嘅，冇可能捉住你隻手教你點樣做，你想學嘢就要自己觀察或者等冇咁忙嘅時候再問下啲師傅，學幾多係靠你自己

不過遇到好師傅好老細真係好重要，尤其係做呢一行，所以有唔對路就真係走(拖人工，唔畀你返， 完全唔教你嘢之類)如果唔係只係浪費緊你自己時間

唔係樣樣都可講笑㗎
積少少口德啦好心

我依d叫短視？ 你先係呀？
樓主依家先22歲由低做起
到佢40做判頭完完全全食正明日大愚黃金時期

好多謝你

其實我有比自己目標。我16歲就出黎做野 呢家儲左廿萬左右 打算26歲前儲到一百萬去台灣睇下有咩搞下咁(有台灣身份證）

唔知點解就算定晒目標 個人都會好不安好焦慮
睇左幾次醫生都話我有焦慮症 但唔洗食藥 叫我搵啲做想既野做下分散下注意力。

我都唔知呢家想點 完

大汗淋漓，濕透的上衣，淺淺的透出內衣形態。一舉手一投足，引人入勝。收工之前在架步前開條水喉梳洗，一彎腰風光明媚。

不過全部橋段都係 60路

其實真係好多師傅都係濕鳩嚟
有好多都係一味屌屌屌
但又唔教你野
又或者你想學野嘅時候就洗開你
要睇返樓豬你依家學唔學到野
學到野咪忍一忍當聽唔到囉
如果忍唔到又或者學唔到野
就搵過另一間好過

冇人叫你做最大
做下難野 都執到你笑
天真到

你老母生左個弱智仔係咪都好唔開心

職場老野就係咁，你再係度老左都會好似佢地咁

你後生有體力肯學肯捱，如果教識埋你點做，咁佢地d死廢老仲就乜價值？

走啦，學野就報課程，唔好戇鳩鳩咁以為可以邊搵錢邊學野，特別係呢行

都係果句，親後生就進修或轉行，你再係度磨，老左就一定同佢地一樣

你跳先啦，柒頭！

地盤一向都係咁
你要轉心態做到啲嘢係佢無位入你既
試多排真係好唔開心就轉啦
返工無動力唔開心好撚慘
世上唔係得一個地盤，想學野試下做搭棚囉
所有工藝類都要浸，首先要乜都試下先
唔好俾一份工限制你思想

點解做地盤特別鐘意叫雞， 其中一個原因就係日日俾人屌所以要搵女人發洩

管工學徒果陣有幾錢個月?

咁依家唔洗點做野有呢個數都好好喎

鬼叫你讀唔成書咩
一係去進修下，一係就捱落去啦

其實你諗下，人地俾錢你返工係學野？咁著數。
學師一舨都學好多年，OR你俾錢去叫人教又係另外一回事。

樓主你先22歲慢慢離啦
正所謂工作便輸了

屌你老母

無野 do 你咪又係會焦慮，做得地盤依種男人工，你唔會想個師傅捉住你隻手去教咁撚好，你又係nobody，去到邊都一樣。

你而家首要係有野DO，咁咪DO落去囉，做得地盤只係諗4樣野，
唔死唔傷，有工開有糧出
，唔好諗其他，有時屌都係好事，紮鐵點解咁高人工，就係辛苦同易出事囉。我識朋友跟姑丈開工，一開始都係日屌夜屌，乜撚都屌，過左幾個月先發覺其實就係佢好，當然唔係個個都屌得有理既，但你都係諗返 唔死唔傷，有工開有糧出 先啦，唔洗咁其他野

其實宜家起樓係唔係用少左紮鐵？

我剛剛出黎做野都跟過師傅做左一年工程
都係比師傅屌走
做錯野比人屌 我接受到
但係做得地盤都知 啲師傅自己做錯野 喺會屌啲靚仔
唔係一般咁屌 真係對住你講屌你老母都講得出口
最後讀左幾年書 入左consultant
落site 會屌返啲師傅轉頭 當然冇講粗口

我都有好多人生目標，我都試過好多次因為工作而感到焦慮。

我成日同人講，你遇到阻力，證明正在向前推進。

你未過這一關而已，過左你會覺得今天的焦慮不是什麼，仲到有點想delete Xanga, Facebook Instagram 既衝動，因為唔想比人知道自己曾經為件小事而唔開心。

讀小學時，我對住fill in the blank 的英文功課，我會直接填 A B C D 等單字，記住唔係做緊MC題。

去到中學覺得讀書好辛苦，會考得幾分。

之後又讀基礎文憑...高級文憑...

今天我都估唔到自己已經完成左碩士課程，唔係要話你知我有幾叻，因為周街都係大學生，我想講既野係，每過左一關，好似打機升左LV, 你打返之前啲濕尻怪時，你會覺得好容易。

所以，努力打過呢一關啦。

睇你點做啫，要叫雞賭馬渡日就唔一定係地盤佬做先

E篇有潛力做潮文

on 99

報應港共同警犬死咗未

好多時其實屌你老母唔代表真係屌柒你
不過係唔熟 佢地又惡眉惡相 令你先入為主
其實好多時你輕鬆啲屌返轉頭 就冇事

不過你首先要接受 地盤唔係一個靠人教你做野既行業
有冇主動教野既師傅 有 半成左右
絕大部份時間係靠你睇人地靠你浸靠你撞板學出黎
更重要係 根本唔知點教你
紥鐵要識既其實唔少 火車頭中至中 火線隔行紥 點擺師傅鐵 lap鐵點lap等等
但呢啲永遠都係等真係做到 你問 先會答你
唔會搬搬下鐵 有人同你講火線點紥
唔會紥紥下鐵 有人同你講開鐵一個R 幾個D
就算有 你都唔知佢up乜撚野啦

上連登見倒有傻閪一律建議block

你好似掉轉左D野, 既然你已經有台藉, 我係你就搵下台灣而家既工程邊行發展得最好同有前景延續性, 即係唔驚咁取代到果類, 而家就專攻果科黎學, 學到專過台灣再搵100萬先再搵再野發展, 而家你係想一步登天, 錯晒重點咁, 盲目咁去定個錯既目標但完成唔到唔荒唔有焦慮啦

唔認真咁講
呢行長做要識同人夾
三四沙相對夾既人唔多

無文化最可怕 全港工傷意外傷亡率最高行業。
無料扮四條 心驚教識徒第無師父。

搵左錢先

唔好笑囉，以為自己好幽默，陷家剷

最鐘意見到班地盤傻鳩廢老出事

如果冇記錯應該係潮文 印象中好耐以前睇過

五勞七傷，何必呢…
後生捱壞中年苦，及早離場

首先想同巴打講聲加油

我覺得係你個目標導致你咁辛苦
目標用銀碼來訂立
到你真係儲到100萬
但成個過程令你性格扭曲
心情低落
值得咩？
我相信你終極目標都係希望100萬為你帶來改變令你人生開心
而唔係只想搵100萬
不如唔好用錢來迫自己
好多野係自己控制唔到
同埋有得必有失
你要取捨當下要搵快錢定要尋找自己人生意義

我覺得做人要活在當下
你做得唔開心就唔好做
搵一份令自己有信心 有尊嚴既工作
你勤力係一定會搵到
其實唔係咁困難
但前題係你要做好本份
勤力 上進 虛心學習 守時 誠信
總會搵到一份適合自己工作
（第二份工好唔好唔敢講
10個老細9個都閪
但起碼自己做得自在又搵到食丫麻）

巴打 加油呀

地盤識人好過識字
仲要係扎鐵 技術為主工作
如果老師傅唔肯教你，讀書都冇咩用
扎鐵工多隻香爐多鬼，其他公司都係咁
你諗下點哄下班師傅
三,四沙你冇人脈你諗都唔好諗
如果情況冇變，早走早著，轉行好過

講真做得兩日捱下先，白紙係會畀人屌下，好過冇人show你，如果屌咗一頭半個月都頂唔順可能你真係唔多適合做地盤

預製組件 愈用愈多
地盤扎鐵工作搬左去工廠

人工包架戇鳩

地盤好多人收收埋埋唔教人架

想學紮野話就要自己領悟同偷師啦
大多數老師父唔會教你野呀
加油啦
Ps: 過來人

死弱智仔 留返同個官講啦 屌你老母

咁你都係做返地盤啦

好快慣，做地盤比人屌正常，除非你做業主，唔係由上到下都比人屌

Cap.212 s.33B

白紙一張，無論返咩工都唔會開心
唔想做扮老屎忽
但我諗好多人一開始出社會做嘢都係咁

報咗狗

當你做師傅 望返d小朋友就知屌得好岩。 都唔係做野既

因為危險 所以師傅會屌住你 等你小心唔好錯

唔做到埋去點講丫 趕住起點講丫
洗唔洗印乜notes俾你丫

記得唔好唔開心

屌柒你返一兩日就頂唔順垃撚圾

報狗未

痴撚線
呢個世界邊有好師傅

好果D
死鳩哂啦

教識你等你75折頂佢個位咩

做三行
永遠唔會有好老闆
有既都係岸撚鳩
尤其係極西市道

二三沙(可能係帶你果個)夾鳩埋你D
人工走都試撚過

做地盤
基本野

醒目
襟得屌
比人屌完仲要識得笑

你要記住
你去做下把
係去搵錢
係去偷師

其他野人地講
唔洗咁撚認真

到你學到野
埋到班

你屌番佢轉頭都得

搵埋都唔知夠唔夠錢睇醫生

涯過咗就神仙啦

做第一日就想學野

傻閪 判頭都唔請香港人啦 大車大車大陸人材落嚟做 高層就賺差價 執到執到 路邊執石仔就有你份啊波台狗

依家邊間到做

我19入行又係遇著d閪師傅比佢地尻屌到懷疑人生，跟著周圍走做左兩三年好似你個年紀時就屌番d大粒野
利申 從來只屌d閪人同埋大粒野

總之你依家學師就預左比人屌都要笑笑口，得閒就諗下d野點做同埋點解要咁做，我初時都好大精神壓力，成日驚比人屌又唔識d野點做，慢慢做耐左你就會熟手，到時見到d閪人就諗翻當初點比呢d垃圾屌，之後一尻屌尻翻佢地

係香港人唔行入行 咪撚on9啦
大把師傅咪就係藍絲廢老
冇後生入行 搞到佢地50-60歲都有得做

連登仔活係ff世界咩

D人成日叫人讀書啦。問題係要睇返屋企咩環境...

樓主，地盤啲師父係咁撚樣架啦
冇咩文化，咩都屌一餐
最仆街係佢地又串又屎忽鬼
睇你順眼做錯咩都唔屌，唔順眼可以屌到飛天
所以做地盤最好做依啲屎忽鬼嘅上家
有咩事就拎老闆/經理出嚟撻鳩佢

我都做過地盤,啲老屎忽好多為屌而屌,佢地好多都驚後生上位,平時又扮勁,地盤老粗多,老個班最閪,有路數好走

另外問下有無800一日依家

係單job唔洗公開搵人做啊文盲返去賭波啦 咁大舊錢一早deal撚好晒啦 洗係香港搵人做? 波台真係多戇鳩

做紮鐵新仔幾錢人工

安全
工序
睇圖
收課

全部都要讀

仲要收法律文件
28K已經算少人工

要跳都係你呢啲仆街跳先啦 懶攪笑

有大學生
走去做紮鐵架

做乜春工都有老屎忽㗎啦，除非你係兒子

你係咪弱撚知
做唔唔到大判
可以去做二三沙
做唔到二三沙市 有蛇頭你做
蛇頭冇得你做 你咪又由低做起

屌你老味 連登仔做乜鳩
建造業緊成幾十萬人
講到冇香港人返工

鳩up前都睇下資料啦

小弟見識小,入行近十年,仲有邊個盤仲有得飲酒?
地盤佬頂盡都係食飯買罐飲咋,有d嚴到食飯都唔俾飲

癡撚線 好撚好笑？

出嚟社會工作唔算耐
慢慢你會發現份份工都會受氣比人屌
21歲仲好後生，極度建議你搵嘢去學
建造業議會好多都邊學邊做又有糧出
讀唔到書都學返一技傍身，水牌電牌果啲終身受用
唔使咁灰，加油

搵食艱難

地盤佬係咁

吊返佢就得

香港人有返工又點?
人地最低嗰批係大陸請埋 連食宿仲平過搵香港人
點解要搵你地呢班唔聽話又反政府嘅死曱甴?
蛇頭蛇頭 你曱甴嚟咋波台狗 執石仔都冇你份啊

跟出跟入
睇圖
執位

你估管工好做好高入工?
大工開足高過佢

果女d aim 做管工 打理

老建好平者

姐係你做最低個堆先叫做返地盤？
上邊已經有個巴打話自己dse3分 是但讀d管工課程做學徒 已經都搵緊25k以上

同埋係香港後生仔唔入行 唔係唔請人搞清楚先
大把死廢老做左幾十年都唔係師傅價
佢重有工開只係因為冇後生入行又肯做

連登仔係咪ff緊成個地盤都係講普通話？
真係笑死人

明日大愚係都唔請你班廢青做啦
高層判頭claim正價 然後大陸搵人平做賺差額
點解要搵你地啲廢青做? 貪你地識廣東話啊?

跟師傅唔會學到野
要學野唔該去報CIC 啲課程

好多做地盤既人都係咁上下情況，冇學歷 冇技能 冇且標唔小心碌左入地盤呢行 如果你留意下 你會發現呢班人如果冇轉行，最終只會有2個結果

第一批人。 一開始捱得好辛苦，日日做到隻狗咁。做下做下就慣左，安於現狀 學晒班老屎忽既衰嘢 hea得就hea 懶得就懶 有咩唔滿意就開口屌 有得卸絕對唔上身唔博 呢班人最終就會變成最大路既經典”地盤佬” 四五十路都仲落場砌緊，覺得”做下做下又一日嫁啦” 就咁捱足一世人 好小小升多一級 變左可以教𡃁既”大佬”

第二批人。一開始捱得好辛苦，日日做到隻狗咁。但佢地有志氣，想升Lv，自知自己冇料又冇運。但係十年八載之後已經叫半個管理層，唔洗再自己落手。
呢班人知要扮下野，知道咩特質係人地會欣賞。
所以同事落緊手，自己絕對唔會hea。伙記停晒手，自己都唔會做，會聚埋一齊屌下公司幾西幾刻薄，但一定係自己第一個再落返場砌。圍爐既蛇王時間會識揾位問下同事點解呢樣野要咁做，自己啱啱做咩會比人屌，手勢唔好扮下請教人。借啲依R下人水吹，識多幾個唔同範疇既人
大粒野or老總or老細or一切高級過你班伙記既生物(剛剛大學grad既engine仔尤其)落來睇完場，例牌師傅又會屌佢地”唔識扮識”，”講到咁易唔叫佢來做下？”乜乜柒柒咁 你一定會附和 但你真正上心既係人地叫咩名，以後出出入入 你可以叫得出陳總早晨 叫得出個傻仔grad E呀Ben，你就會變成班地盤佬入面 形象上”尚似仲聽得懂人話 溝通到” 既𡃁。
惡梗既job，其實都預左係你呢種新仔來食。但于其比老屎忽點你出去做，你已經醒水自己行出來話冇所謂，我去囉。有機會比你做新野，頂職責以外既野來做。唔係一句我唔撚識呢啲嫁喎，要人教完一輪再死死氣咁行。係話試下囉，死唔死唔差幾，做完先算。 其實叫得你做，點會死得人。真係錯左比人屌到面檬檬，唔係發老脾走撚左去，係扮撚晒死狗，一臉內疚想補鑊。
一切一切，唔係天道酬勤，唔怕蝕底呢啲道德經。係計多一步，諗下咩人先會得人錫，覺得你有責任感，有心做，同其他白紙唔同。
一年兩年捱完，你都幾難唔升，幾難揾唔到人帶你轉去啲新窿路做。同樣既劇本loop多幾次，你已經唔知去咩高度啦

其實呢種向上呢種志氣，真係後生先會有，做多幾年紮鐵真係咩都會磨滅晒。所以開波一定唔可以行錯路，頭幾年都升唔到，之後你都唔洗諗發圍。同紮鐵佬係冇出路，你想改變 只可以當佢係入行參觀一圈先，你一定要走。係睇你想係邊行散仔做起，玩法都係咁上下。小弟出身測量，見盡無數不知所謂既第一班人，亦可以話你知，出到頭而唔係靠學歷既 都係第二班人。

千祈唔好同人鬥醒鬥勤力，你唔會贏嫁好多人都好撚醒，好多人都勤力過新界牛。但只有方法啱既演技派，先最多上到位

利申 長文慎閲

我地盤有個判頭會帶新人做扎鐵

你有無興趣

你明唔明讀書係要用時間。唔係平唔平。你可以話30歲前讀書好重要。但有時唔可以一概而論。一句講晒。家庭環境同埋家庭感情點樣。
過來人。家庭環境唔好。家庭感情嘈到仆街
試問咁既環境你點讀？

讀唔讀得入腦呢D野不惱好睇心情。有D人好容易專注一野樣就其他人叫佢都聽唔到。
但有D人就要一個好靜最好唔好打擾到佢既環境同心情先勉強溫得入腦。

係wo 明日大愚都未開始已經ff定 之後當真

今時今日重有大把香港人返緊地盤 到明日大愚就會變到冇香港人返地盤

所以話連登仔思考能力真係特別出眾

人一生
未必下下知道自己想點
尤其係二十頭到三十前
認真講少年得智,未必係好事

我都係十幾歲出黎做野
你已經好撚叻
淨到錢
我廿幾歲已經周身卡數

無目標未必唔係好事
可以咩都試下

如果講三行
最舒服係
電, control 但入行人工平

有興趣你可以試下

大工呢家平均1600左右一日

最後講句。樓主入得呢行做埋裝修。覺得呢D技術工唔會餓死。文員仔就真係餓撚死啦

細工程好多都照係咁飲
佢哋成日話 唔啤會出唔到汗 好易中暑

自修室
圖書館

老馮教你咩 同你有親呀
教你就人情 唔教你就應份既
d師傅見你係有心做就會教你架啦
但唔會返幾日就教囉
屌你 返得個一2日就係到叫春
人地個年代都係比人日屌夜屌
傳承落黎 你受唔到就咪撚做
老一輩個班老屎忽係咁架啦
又要做又要呻 笑撚左

但地盤比人屌老母 一定要開佢拖
打撚7佢 呢個規矩黎

好撚好笑？

人做定機做？

大陸人應該機+人手做

紮個鐵都要好撚醒，你都on9既

仲用人手 又唔洗日曬雨淋既話 都唔錯啦

無錯啊，由其做地盤，見你弱勢個個都唔會幫你嫁啦

唔識人又冇技能 永遠都要從下欄野做起
你d野做得好好睇睇 慢慢會多d選擇

你先22歲 慢慢就會搵到條路點行

但識人好過識字

拉得

見到你咁講 我可能會了

第一日返就比你埋手做咩
連d野都未分清 唔搬搬抬抬有咩比你做

上堂學校咪有地方

建議你轉行工程唔係人做，就算賺到好多都七勞八傷

仲有心情精神狀態呀

好明白心情.
我都係報課程一拖再拖.
係好煎熬.
不過可當作心理歷練.
22仔，大把前程.
過咗就順了、好了👌

d師傅見你第一日返工就教你野 咪好唔得閒
年中大把人返幾日就頂唔順 有d直頭連名都唔記得

咁個個都係咁嫁啦dse大學唔大壓力咩

講緊屋企因素係一個好主要因素...
唔講了...

仲有篇送水版

dse都好多公屋仔考得唔錯

你都on9 做邊行都要醒目嫁啦

講嘢經下大腦啦頂你

想問下如果一個家庭父母日日屌鳩你廢。你已經好撚想搬出去既情況下。日日仲忍辱負重咁係由中學已經忍到大學。一個忍左咁多年。而你而加已經可以出去做野既情況下。屋企會更加重語氣屌鳩你既情況。跟住讀書又要錢呢？你會話可以做pt賺。你認為做得地盤既會讀書好叻？可以又返工又返學。屋企又日日屌鳩你。要個人真係好勁先捱到。唔係想就得嫁有時D野

咪屌番佢囉，呢D只係佢地既溝通方式
呢行因為太辛苦，佢搵人難，佢要你多過你要佢

俾太陽啲紫外線長時間直曬
殘得快好多

你呢啲無老母生嘅仆街真係好可憐。

可能你個位佢本身想介紹熟人入嚟做，點知請咗你

師傅屌你係為你好。你嗰行都幾危險，驚你唔入腦害死你。都唔明點解宜家啲後生屌兩句就話有壓力。我𡃁仔時都做過三行，都係要比人屌。

可能啦，我都係朋友介紹入嚟
我有主動幫佢搬野 佢會爭返嚟做 痴撚線

做住先 同盤有其他行頭 搵個碼頭泊得過既就轉行頭
扎鐵哩行遲下會萎縮 因為黎緊會用預製組件 唔需要咁多人手

對撚住班開口埋口吊老母既師傅 最好練到自己會mute粗口 佢當面吊你 你就要做最厚面皮既人
吊極唔嬲 吊極唔做唔識

大陸仔又唔錫身, 命又賤, 人工又低你一截, 仲要聽聽話話
你邊夠人地玩

管工唔使點做？
你認真？

不過我做唔到
地盤太多撚樣
少d牙力都俾人玩到仆晒街

地盤既生態環境

返2日比人屌就唔做 你點過一世？

依啲就真係要報警啦

唔知有冇人答你冇心機追曬
我自己就25做左2年1800 一個月起碼廿日返工

你冇讀過cic 白紙入行就一定好難上手，一入行唔係搬就係加足一日勾仔(重覆性高但輕鬆)或者清下場執下垃圾(姐係雜工咁)

我由入行到依家都只係見過好小數嘅師傅會屌𡃁仔，因為屌你都曬氣。同埋依家多後生嘅師傅
你依家依個情況我提議你唔好做，曬時間
依行你想做得耐一定要有人帶你入行帶住你做
或者你入到嚟做頭一個月埋到師父堆(食飯/賭/請食煙)
坦白講你依家已經比人半放棄，如果你自己有朋友介紹就好走啦，去第二度起碼有得呃下人

我有個同事21歲，因為埋到堆老細鐘意佢加上醒目一年內加左成二三百(1日)。所以總結係勸你唔好再浪費時間係依個盤，砍掉重鍊去其他盤(當然你要有窿路)

希望幫到樓豬，見到幫手㩒一㩒正負評比樓豬睇到。

你呢D人心地差到咁 cls

你係醒目既搬搬抬抬都叻過人 人地見到都俾啲其他野你做
你如果搬搬抬抬到完盤，咁你自己諗下醒唔醒目啦

己起底，五毛來

blocked

一係就做保安，一係去cic上堂。
牛奶仔入地盤，一係雜工無上位，一係等比人屌走。
講完
工程JJ字

成個建造業都係帶老母返工

agr
其實咩工都係恰新仔先

我F3個年去做快餐店
都係比人點去做最撚辛苦個啲

收舖個個點我做野 佢地自己就嘆慢板 吹水 hea
我做完自己野就點我做

雜工還雜工
扎鐵還扎鐵
樓主你邊飯架搞清楚好喎
扎鐵唔係淨係搬枱
辛苦好多架喎
唔好覺得依家頂得住就頂得住扎鐵

問下自己有冇技能有冇學歷
冇嘅話就係做呢啲最基層嘅工
一係就係去攞
扎鐵都係技能黎架
建造業協會有啲堂
去學下啦襯後生
呢個世界冇一份工係冇要求又揾到錢架
冇咁多貴人天降落黎架
有都唔到你啦

笑死
講到樓豬好似三年退休咁

連仔快d bam鳩條友

老實答你 管工一半人工係俾人屌返黎既

網上把口仲賤過舊屎

諗返我以前fg第一份工
係office到畫圖
返一至六 9-6
有個上司見我好似好hea
調我去地盤 要跟車入去
我一開始冇諗過做地盤
之後有個地盤另外有個上司
見我廢廢地 叫我去扭螺絲算
其實係我冇心做

岩岩好3個月試用期 返到個office佢就炒9我
我直接屌撚柒佢 講撚晒粗口
本身諗住屌埋地盤個上司
不過要搭車入去 唔近個office 有d後悔

連登仔幾時多左咁多道德撚

成熟啲啦on9

好好笑?

即係點 係咪會罵到個靚女喊?

笑左
大學生就代表讀好書？
大把third hon 冇hon垃圾
畢業完同無讀無分別啦

讀唔讀得書
同成功唔係一定成正比

係無錯,你劍橋畢業一定係好過小學畢業

路有好多條
讀唔成書
路一定係難行

但唔一定代表係死路一條

巴打 做住先 再排期入cic上3個月堂先再出黎做啦 班old seafood 怕人搶佢位 唔會敎你野嫁 你入完cic有基本知識 好快可以埋位 如果唔係比人玩死你啊 你同人哋有關係先會教你嫁 我自己之前做泥水都係咁 冇人理你 之後有親戚帶住做先肯教你做

咁你快d跳

你要幾撚醒啊？洗唔洗做埋structure design 啊？
紮個鐵😂醫藥費都貴死你啊，醒，日日比人屌又叫醒
醒就識做曬d野？

我個陣又唔算恰，係老屎忽要扮嘢，屌下你，完全覺得無聊又無野學，我做得又多又快過啲舊人，時薪又少過佢哋

你去死啦仆街

好好笑？

返地盤三教九流地方，最緊要個勢
染到個頭5顏6色，黑色背心，大金鏈
D師父屌都屌得細力D

去讀個課程先啦，你圖都未識睇點教
地盤呢行一定要快，冇得delay的

真，以前個師父係咁屌我同d o靚仔，幾秒後佢唔小心拎d鐵撞到個阿叉即刻係咁笑笑口say sorry

唔好話紮鐵
好多工D前輩都唔識教人
咁佢本身又冇學過點教
靠自己睇架咋
你主動肯問人地都未必答你

依家自己叫做半個老屎忽
都知新人點慘法
都盡量對D新同事客氣D
教到咪教囉
當然唔好太蠢啦

學徒果陣做到仆街
其實當儲經驗做多啲我又覺得無問題
學到都係自己既..

至於比唔比我管
我洗撚你比咩
其實我都係幫緊你
我下下揸正做照住spec收
大家都唔好做

大家fd底你又慳工夫我又收到貨
大家好做so far都無乜交嗌

Btw,釘板同紮鐵佬係難搞啲
同個蛇頭搞好啲關係都無乜野

22歲做到40歲無問題既
大把野需要人手扎鐵加上好多師傅都要退休
仲要香港precast/mic技術落後到仆街

好似12定13k
年年都會加上去咁

其實唔係唔洗做架
點都要落手，落多落少咁解
你做得多大約了解到咪知邊啲位做左
可以免得翻手會慳好多功夫

紮鐵雖然都係技術野，但往後如果移民 建議除左讀下書 最好揀d容易移民外國既技術
利申個人見解 唔岩睇當無見過

好撚好笑呀？ 屌你老母

判頭騙頭...
佢地講野真係信一半好
所以好講經驗
我自問都未夠功力

我會覺得係食腦多
諗多啲方法去慳功夫
判頭又可以慳返一兩工力人
同皇家佬收貨又係靠把口

當然啦..
石屎廊期既野無得慳
同你幫得佢地多
到你要幫手佢地都會幫下你既

我都係22，同你同行，雖然唔同工種，加油啦。啲師傅唔係唔教你嘢，你要望住啲師傅點做，記住點做，下次你自己自動自覺去做，如果做得唔太正確啲師傅會糾正你錯誤㗎啦，師傅唔會捉住你對手教你㗎，自動自覺，肯做，先會慢慢學到啲嘢，

你仆街了樓主睇完覺得你嘅意見好有用

你又唔係咩大工 其實白紙做
唔叫你搬鐵真係無咩好比你做
始終判頭接返黎實會趕期

積下口德啦

幾錢一工先? 做住先喇, 白紙係要捱下

搭單問
班冚家產安全仔點入行
要咩資格

安全唔洗追進度睇落幾爽
但我又同佢地無乜兩句所以無問

開頭做地盤同你一樣搬搬抬抬驚學唔到野
想試下埋位做個陣d師傅就叫我坐低休息下
自己啲野做完就企係到得個望字
感覺係無人想教同理自己發覺咁樣唔掂
後尾都係跟屋企人做先埋到位日日學
結論:跟熟人係無講錯

咪撚on9當有趣啦on9仔

按照你的思路，入行條件首先係要冚家產

去建造業讀個濕鳩文憑啦重後生...

真... 後生個輩d 師傅真係好好人 😂😂， 但d 老師傅就好極端，一d 就好好，一d 就成日屌哂鬼...

真... 同樣case, 雞精好正， 有埋公司你簡

真... 走得快好世界

做得好

睇你啲對答就知你係啲高分低能既垃圾，你明就明啦，覺得你好撚慘

個問題係醒就唔洗比人屌，唔洗去學野？
係地盤比人屌正常嫁
似師兄唔明個玩法多d

唔係懶係識好多咁啦
番咩工新仔都一定係做最多，學野就為自己既。新仔乜都唔識比人屌就基本，你想學既，唔通比人屌兩野又唔學？
個問題唔係醒會唔會比人屌，而係醒目仔睇眉頭眼額既咪快上位快熟吸收快囉，個過渡期快啲完啊！不過我諗你都唔會明，咩個玩法唔同，所有職場咪一鳩樣，地盤明刀明槍屌柒你好過你番寫字樓玩心計啦，做多幾年人先啦講經

我支持你觀點喎，個問題就係，你幾醒都會比人屌，都要去學，唔係皇親國戚又或者好醒就唔洗比人屌...
真心覺得你無落過地盤😂

仲要睇吓你嘅智力到唔到呢個水平

得啦知我廢。你叻過我就梗啦

小弟ive sem1 第一次考試全F

地盤佬唔撚講粗口唔撚識溝通架 屌你老母

個撚個都好閪好人架

當撚正啲徒弟係自己個仔咁撚樣架

都想有日佢地巴閪閉架 出人頭地

俾心機啦 屌你

禁睇 有時個師傅唔屌下你
佢點知值唔值晒時間係你身上教你
唔係想老屎忽你 我以前都試過日日比個科文屌
仲要佢專等多人既時候 最撚大聲禁屌鳩你
地盤又個個扮大哥點鳩你
我最後學識左對我無用既乜撚都聽唔到
笑住做人 到後期我大佬發脾氣屌我既時候我都仲係笑住同佢講 打份工姐禁躁做咩姐食枝煙先拉
慢慢就無再屌我
加油 有時做人真係好老土
改變唔到人地 試下改變下自己個心態

反而好見多地方差唔多年紀先勾心鬥角
大家做學徒都要鬥上位
邊過叻d咁

因為班冚家產真係冚家產
安全仔唔洗理工程進度
淨係識阻住師傅做野

連自己友都搞呢下夠打靶
試過同我講叫我停紮鐵佬半日先
大老闆行地盤

大佬行緊cycle點停
停左跟唔返點算

唔好期望番工會有人捉住你手仔教你野, 有時真要自己偷師

搵個師父啦

本來上面啲圖鬧緊叫人自殺嗰個柒頭, 俾連仔delete咗條柒頭個留言
人哋以為我鬧緊樓主

唔係兩千幾蚊日，月入六七萬咩？

下面好多回覆中晒箭

係咪天和白紙一千一日？

睇你跟咩人

做過扎鐵 其實扎鐵係cic出黎冇咩用

樓豬如果壓力大到有病就唔好夾硬 呢行d人咁惡唔係個個頂到，唔好屈埋自己，有時唔夾就係唔夾，唔係你問題

跟師傅喎師兄，你估跟老師上堂咩？
第一日就教哂啲畢生功力俾你咩？

啲所謂師傅個個連書都冇讀過你想有咩好人

點解讀書就會解決問題
個個走去讀書就無窮人

有知識先明背後原理 同知成個流程
咁課程緊係有難度 唔通個個讀到醫科咩

上一代先係後生果d個個至少hd

有hd仲同你落手落腳？當我哋on9咩

呢個年代hd好易拎

學士學位都供過於求呀

hd冇人讀學校仲驚

唔好講到hd好高級咁

都係用時間換者

入得地盤比人屌就預左架啦 屌屌下就醒架啦

你儲到廿萬好叻仔嫁啦我都16歲出黎做野 而加銀行得返九千蚊 慢慢做啦 真係覺得學唔到野先走

其實都冇咩野做，跟圖做。

個師父會教你架啦

有好多師傅唔比你做大工野的 小心反而得罪師傅

如果師傅唔介意你做大工做既野 可以係食飯時間去做 師傳知道你識做可能下次會再叫你做同可能加人工 但多數唔比你做的 除非你同師傅關係好好

你都有決心做地盤不如去cic讀啲幾個月既課程

辛苦你了...係香港生存真係好唔容易...加油!

人工係唔會反映到大志
巴打知自己讀書唔好
但都一直搵方法提升自己
最後行到去呢度，都係堅持努力啫
唔好話大志，搵到自己做到嘅事而投入，已經好好

圖又唔識睇，扎又唔識扎，開料又唔識唔通叫個白紙做師傅咩，樓主真係以為自己天才

做水喉正好多

師傅不嬲都閪
姐係冇人做唔好問點解

人生咁多目標做咩？完成一個又一個目標又如何？So？跟住又做咩？設下一個目標？

人生本來就無意義，做咩都無意義，目標係叫做有野做下，過下日晨無咁悶下，唔好本未倒置，唔好因為有左目標令自己咁辛苦同扭曲。

做地盤好難唔比人吊wor..比人吊幾句就灰咁你去圖書館做啦

好多師傅 唔鐘意教識你做嘢 佢驚你搶佢飯碗
白紙一張 你肯做唔怕泄底都有人會教下你嘅
地盤文化 你做耐d就會了解
最好有個熟人帶住
你崖到就係一個地盤佬
調整心態 你不入地獄誰入地獄

讀書只係多啲機會向上流
無話一定可以

報紙老成日吹到紮鐵好撚高人工。

其實真係搵埋都唔夠睇醫生。而家20-30歲都仲話可以捱下。30歲打後努損出晒黎。

仲要唔一定成日有工開。

如果冇乜學歷就不如搵個師父學下水電，之後自己考返個水電牌啦。

咁後生唔好睇錢太重。學左野拎左經驗到時有牌就先搵錢

係香港做學師係咁
除非本身佢帶你入去
好多行業啲師傅根本冇諗過教人
上頭俾個口靚仔佢教就當人打雜
屌完再講
教？奶返佢一年半載再考慮下
唔話你搶飯食都算係咁

樓上話vtc係大伏
啲課程百幾人爭十幾個位
啲學生仲要大部分冇心做/唔捱得
屌走一個黎多兩個
啲師傅本來都冇心教
vtc仲年年塞咁多on9仔阻住佢做野
大家幾有heart都冇用

總之係香港做學師係好慘
有啲行業比人屌到開花做撚到病都係得8000蚊

屌都唔到班地盤佬屌啦

紮鐵想學野你痴撚線?
你會唔會話洗廁所想學野呀?
有,點洗得快啲靚啲都係一門學問,但你唔會同人講囉

大把師傅覺得教精你即係多個對手,幼苗係拎黎殺的

一定屌左先架喇白紙
唔屌你唔會識快高長大,加油

唔想受氣可以轉行做外賣師,不過聽講唔係區區都搵到食

做幾年即係要幾多年

冇讀書幾年28k已經好多，好過u grad

連登同啲高官一樣離地

唔一定，咁又叫人讀書

讀書唔包發達 但你個起步點同選擇都多過人
咁簡單既野都唔明 睇死你中五仔畢業然後講讀書無用既人

基本定理都唔識點升師傅

d定理d物理數學佬用左幾十年先搵到出來點都要學

用時間同錢買個機會
連個機會都唔要，咁無人阻你一世係底層生活

除非有父幹，或者好有生意頭腦
咁咪可以中六畢業就唔洗再讀

讀書仲撚窮

樓主我身同感受
我幾年前入行做三行地盤 又大塵又重啲野
啲師傅又閪又爛口又冇禮貌又得個屌字
果陣第一日返地盤已經想走
但後尾都捱左落黎做到呢加 我都好好彩自己當時留低捱一捱
後尾轉左去做電燈裝修地盤先知原來之前咁閪
呢行唔係全部都閪既我都遇過幾個好老細
但只可以同你講呢行係好多閪師傅 但你頂得順除時學到野跟住再轉工

所以作為過來人 你捱下試多陣先啦
真係完全唔得未轉工
加油

一d都唔似

學徒做左4年
助管2年多小小之後跳槽
宜家坐正做左管工

我無乜大志，但求安穩
過多一兩年上到30我就夠

講真, 有學識既都唔會去做呢行啦
一係你貪過引 一係就係逼住做
仲有, 比人吊先開心, 唔吊你仲自閉呀

比人吊到懷疑人生

定力不夠 去廁所打番轉先講野

建造業議會，三個月短期課程。起碼唔係白紙一張

On9 邊個師父會教你吊野包底咁撚on9

呢d鳩屌要自己學識當聽唔到

D師傅係鐘意係又屌唔係又屌

由其D鳩衝型師傅....

判頭後生仔食唔住d師傅又係好撚煩

算吧啦....行頭風氣差就差

我以前讀書唔掂，會考又衰，之後做左地盆墨斗5，6年，諗諗吓之後年紀大體力唔掂，點做到退休，之後的起心肝走去ive 讀PT FD，再讀PT HD，需然浪費左好多時間同埋又做野又考試温書，真係辛苦PK，但現在係政府某部門做呀sir，起碼退休生活唔再擔心又工作舒服。
樓主，有心唔怕遲，一路做一路讀返書。同你講埋，cic 個D技術課程冇乜用，只係基本搵食課程，如果你要向上爬，真係勸你正正經經讀Ive。但如果你只甘心做worker咁就聽下算啦

我都讚成師兄用時間買個機會，個個人都有呢個機會，點解唔試吓，讀完知識係自己，讀完後我起碼比其他人有更加多嘅選擇。
正如樓上有師兄講過由學徒做到管工，佢都係用時間去學習，最後先做到管工個位置。
樓主，如果你讀書向上爬又好，或者做技工又好，你始終要經歷磨練同學習，比人屌未當聽唔到lo，屌屌下就聽慣啦，地盤佬係咁講野，睇開少少。
同埋樓上有講過，D老屎忽唔教野，你睇多啲佢哋做，點派鐵，楝鐵，邊度扎先，點睇墨缐，你呢D野要慢慢學。

真心，做水電好過返地盤

已經去到有輕生念頭緊係立即走唔好諗啦
有心情既話,最好走之前屌到個師父一面屁添啊

兩睇水電要對客, 人工低D, 壓力都大

大陸仔讀書先痴線
照你咁講全香港人都會比人取代

試下做一排先 真係好唔岩再諗
手停口停好難受 加油呀巴打

有幾奇? 支那咁撚多人, 而家佢地就係想大清洗

我朋友初入行紮鐵遭遇同諗法同你一樣，佢讀完政府紮班畢業介紹咗份工比佢，九百五日薪但真係做雜工一樣無機會埋位學嘢，跟嘅師傅又閪日日屌佢老母但唔教佢點做，之後我好似做佢心理醫生一樣半年每個星期都打電話訴苦覺得自己無晒尊嚴，因為日日俾師傅屌完仲要笑笑口請佢食煙擦鞋，有一日佢終於爆煲屌柒個師傅之後個師傅就唔敢再屌佢終於可以安靜做嘢，依家佢做咗就快2年日薪二千左右。

唔鐘意讀書
連仔：扎鐵la 一門技術 又揾得多
扎鐵辛苦唔開心
連仔：讀書la學唔到野

2樓唔見咗？

返工新仔就係比人屌架啦
唔滿意自己做老闆囉

下次個師傅上梯上架時，你踢一踢個架
個架唔穩陣唔好出聲
啲叉唔覺意甩左兩條佢
搬野拆野唔小心跌幾件會砸死人嘅係佢隔離
以後佢會收斂好多

試過有人好撚煩成日屌人格又閪
有日去佢換衫位開左棟貨啲貨帶等意外發生

唔好彩打佢唔中，不過嚇到佢仆街，可以指住佢笑

地盤真係好多意外

加油

著到咁係黎開工想勾引地盤佬？

你咪撚教壞人啦，呢d係謀殺

師兄係邊間公司？ 小弟都只係做了4個月 一開頭有fd帶入行 不過佢轉左盤 依家我既處景同你一樣日日俾人屌到hi hi